[
  {
    "question": "Hva er en stakkramme (stack frame)?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Stakkramme er en ekstra stakk som blir lagt til for å bruke parametre",
      "Stakkramme er en subrutines private arbeidsområde som lages når subrutinen blir kalt og fjernes når subrutinen er ferdig.",
      "Stakkramme er en stakk som legges til ved bruk av store tall som ikke får plass i et område på stakken."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en stakk?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En stakk er en liste av elementer der man kan hente ut elementer akkurat slik man vil",
      "En stakk er en liste som fungerer som en kø i butikken den som kom først inn i køen blir først ekspedert.",
      "En stakk er en liste av elementer der elementer bare kan bli lagt til eller fjernet på «toppen» av stakken (dvs. den ene enden av listen)"
    ]
  },
  {
    "question": "Datatyper kan lagres på enten «big-endian»-måten eller «little endian». Hvilken måte er best?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["«little endian»", "«big endian»", "I praksis like gode"]
  },
  {
    "question": "En prosessor som bruker little endian har mindre adresserom enn en prosessor med big endian.",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "Hva består en ASCII kode av?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "7 bit for å kode tegnet og 1 bit for feildeteksjon",
      "6 bir for å kode tegnet og 2 bit for feilkorreksjon",
      "8 bit for å kode tegnet og ingen feildeteksjon",
      "7 bit for å kode tegnet og ingen feildeteksjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er SP (stakkpeker)?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "SP er er en peker som viser hvor stakken starter",
      "SP er et register som inneholder lengden til stakken",
      "SP er et register som viser hvor toppen på stakken er"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er «little endian»?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et annet uttrykk for ``embedded system''",
      "At minst signifikante byte i et ord er lagret før den mest signifikante",
      "Operander med 16 eller 8 bit",
      "Et flyttall med lav presisjon",
      "Lurespørsmål. Dette har ingenting med faget å gjøre"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om stakk er sant?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Stakk er det samme som en FIFO",
      "Stakk er det samme som en LIFO",
      "Stakk er det samme som en lenket liste."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en fordel med «big endian» sammenlignet med «little endian»?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Det er enklere å foreta adressekonverteringer fra f.eks.  32 til 16 bit.",
      "Raskere sortering.",
      "Aritmetikk blir enklere.",
      "Den kan brukes til å korrigere enkeltbit-feil.",
      "Tar mindre lagringsplass.",
      "Det er enklere å foreta adressekonverteringer fra f.eks.  32 til 16 bit",
      "Raskere sortering",
      "Aritmetikk blir enklere",
      "Den kan brukes til å korrigere enkeltbit-feil",
      "Tar mindre lagringsplass"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er fordelen med «big endian» i forhold til «little endian»?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Kan ta høyde for større tall enn \"little endian\"",
      "Har en enklere aritmetikk enn \"little endian\"",
      "Har heltall og strenger i samme rekkefølge og kan derfor oppnå raskere sortering enn \"little endian\"",
      "Har enklere adressekonvertering fra 32 til 16 bits"
    ]
  },
  {
    "question": "Det mest brukte enkodingssystemet for datakommunikasjon kalles:",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["7-bit ASCII", "Unicode", "BLE", "ANSI"]
  }
]
